# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 19:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "C# style guide"
msgstr "C# 風格指南"

msgid ""
"Having well-defined and consistent coding conventions is important for every "
"project, and Godot is no exception to this rule."
msgstr ""
"有一個明確定義以及一貫的程式編寫準則對於每個專案來說都很重要，而 Godot 也不例"
"外。"

msgid ""
"This page contains a coding style guide, which is followed by developers of "
"and contributors to Godot itself. As such, it is mainly intended for those "
"who want to contribute to the project, but since the conventions and "
"guidelines mentioned in this article are those most widely adopted by the "
"users of the language, we encourage you to do the same, especially if you do "
"not have such a guide yet."
msgstr ""
"本頁包含了程式編寫風格指南，Godot 的開發者與貢獻者都遵守本指南。因此，本指南"
"旨在為想參與貢獻 Godot 專案的人提供指引，但由於本文介紹的準則與方針都被大量語"
"言使用者所採用，因此我們建議您也考慮遵守，特別是當目前您還未遵守類似的指南"
"時。"

msgid ""
"This article is by no means an exhaustive guide on how to follow the "
"standard coding conventions or best practices. If you feel unsure of an "
"aspect which is not covered here, please refer to more comprehensive "
"documentation, such as `C# Coding Conventions <https://docs.microsoft.com/en-"
"us/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-conventions>`_ or "
"`Framework Design Guidelines <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/"
"standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_."
msgstr ""
"本文章並未涵蓋如何遵守標準程式編寫準則與最佳時間。欲對於本文未涵蓋的內容有所"
"疑慮，敬請參考更多全面的說明文件，如 `C# 編碼慣例 <https://docs.microsoft."
"com/zh-tw/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-"
"conventions>`_ 或 `Framework 設計方針 <https://docs.microsoft.com/zh-tw/"
"dotnet/standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_ 。"

msgid "Language specification"
msgstr "語言規範"

msgid ""
"Godot currently uses **C# version 7.0** in its engine and example source "
"code. So, before we move to a newer version, care must be taken to avoid "
"mixing language features only available in C# 7.1 or later."
msgstr ""
"Godot 目前在引擎與範例程式碼中使用 **7.0 版 C#**。因此，在 Godot 改為使用新版"
"本前，應避免混用 C# 7.1 版或更新版本才有的功能。"

msgid ""
"For detailed information on C# features in different versions, please see "
"`What's New in C# <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/"
">`_."
msgstr ""
"更多有關 C# 不同版本功能的資訊，請參考 `C# 的新功能 <https://docs.microsoft."
"com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/>`_ 。"

msgid "Formatting"
msgstr "格式"

msgid "General guidelines"
msgstr "通用方針"

msgid "Use line feed (**LF**) characters to break lines, not CRLF or CR."
msgstr "換行使用 **LF** 換行字元，而非 CRLF 或 CR。"

msgid ""
"Use one line feed character at the end of each file, except for `csproj` "
"files."
msgstr "除了 **csproj** 檔案外，每個檔案都必須以 LF 字元結尾。"

msgid ""
"Use **UTF-8** encoding without a `byte order mark <https://en.wikipedia.org/"
"wiki/Byte_order_mark>`_."
msgstr ""
"編碼使用無 `BOM <https://zh.wikipedia.org/zh-tw/"
"%E4%BD%8D%E5%85%83%E7%B5%84%E9%A0%86%E5%BA%8F%E8%A8%98%E8%99%9F>`_ 的 "
"**UTF-8** 。"

msgid ""
"Use **4 spaces** instead of tabs for indentation (which is referred to as "
"\"soft tabs\")."
msgstr "縮排使用 **4 個空白字元** 而不是 Tab 字元 (此方法成為「軟 Tab」)。"

msgid ""
"Consider breaking a line into several if it's longer than 100 characters."
msgstr "當超過 100 字元時，建議將一行拆分成數行。"

msgid "Line breaks and blank lines"
msgstr "斷行與空行"

msgid ""
"For a general indentation rule, follow `the \"Allman Style\" <https://en."
"wikipedia.org/wiki/Indentation_style#Allman_style>`_ which recommends "
"placing the brace associated with a control statement on the next line, "
"indented to the same level:"
msgstr ""
"有關通用規則，請遵守 `Allman 風格 (英文) <https://en.wikipedia.org/wiki/"
"Indentation_style#Allman_style>`_ ，該規則建議將大括號放置於控制陳述式的下一"
"行，並以相同等級縮排："

msgid "However, you may choose to omit line breaks inside brackets:"
msgstr "但在下列情況下可以省略大括號內的換行："

msgid "For simple property accessors."
msgstr "簡單的屬性存取子。"

msgid "For simple object, array, or collection initializers."
msgstr "簡單的物件、陣列或集合物件初始設定式。"

msgid "For abstract auto property, indexer, or event declarations."
msgstr "抽象自動屬性、索引子或事件宣告。"

msgid "Insert a blank line:"
msgstr "下列情況應插入空行："

msgid "After a list of ``using`` statements."
msgstr "``using`` 陳述式列表後。"

msgid "Between method, properties, and inner type declarations."
msgstr "方法、屬性、與內部型別宣告之間。"

msgid "At the end of each file."
msgstr "各檔案的結尾。"

msgid ""
"Field and constant declarations can be grouped together according to "
"relevance. In that case, consider inserting a blank line between the groups "
"for easier reading."
msgstr ""
"欄位與常數的宣告可以依據相關性來群組化。此時，建議在各個群組間插入空行來增加"
"可讀性。"

msgid "Avoid inserting a blank line:"
msgstr "下列情況應避免插入空行："

msgid "After ``{``, the opening brace."
msgstr "左括號 `{` 之後。"

msgid "Before ``}``, the closing brace."
msgstr "右括號 ``}`` 之後。"

msgid "After a comment block or a single-line comment."
msgstr "區塊註解或單行註解之後。"

msgid "Adjacent to another blank line."
msgstr "與另一個空行相鄰時。"

msgid "Using spaces"
msgstr "使用空白字元"

msgid "Insert a space:"
msgstr "下列情況應插入空白字元："

msgid "Around a binary and ternary operator."
msgstr "二元與三元運算子周圍。"

msgid ""
"Between an opening parenthesis and ``if``, ``for``, ``foreach``, ``catch``, "
"``while``, ``lock`` or ``using`` keywords."
msgstr ""
"左括號與 ``if``, ``for``, ``foreach``, ``catch``, ``while``, ``lock`` 或 "
"``using`` 關鍵字之間。"

msgid "Before and within a single line accessor block."
msgstr "單行存取子區塊之前與之內。"

msgid "Between accessors in a single line accessor block."
msgstr "單行存取子區塊中的存取子之間。"

msgid "After a comma which is not at the end of a line."
msgstr "非位於行尾的逗號之後。"

msgid "After a semicolon in a ``for`` statement."
msgstr "``for`` 陳述式的分號之後。"

msgid "After a colon in a single line ``case`` statement."
msgstr "單行 ``case`` 陳述式的冒號之後。"

msgid "Around a colon in a type declaration."
msgstr "型別宣告的冒號周圍。"

msgid "Around a lambda arrow."
msgstr "Lambda 箭頭周圍。"

msgid ""
"After a single-line comment symbol (``//``), and before it if used at the "
"end of a line."
msgstr "單行註解符號 (``//``) 之後，若用於行尾則應在前方也插入空白。"

msgid "Do not use a space:"
msgstr "下列情況不使用空白字元："

msgid "After type cast parentheses."
msgstr "型別轉換的括號後。"

msgid "Within single line initializer braces."
msgstr "單行初始設定式的括號內。"

msgid ""
"The following example shows a proper use of spaces, according to some of the "
"above mentioned conventions:"
msgstr "下列範例依據上述規範展示如何正確使用空白字元："

msgid "Naming conventions"
msgstr "命名公約"

msgid ""
"Use **PascalCase** for all namespaces, type names and member level "
"identifiers (i.e. methods, properties, constants, events), except for "
"private fields:"
msgstr ""
"所有命名空間、型別名稱與成員等級的識別項都使用 **PascalCase** (如方法、屬性、"
"常數、事件)，Private 欄位除外："

msgid ""
"Use **camelCase** for all other identifiers (i.e. local variables, method "
"arguments), and use an underscore (``_``) as a prefix for private fields "
"(but not for methods or properties, as explained above):"
msgstr ""
"所有其他的識別項都使用 **camelCase** (如區域變數、方法參數)，Private 欄位使用"
"底線 (``_``) 作為前置字元 (但方法或屬性則不加上，如上所示)："

msgid ""
"There's an exception with acronyms which consist of two letters, like "
"``UI``, which should be written in uppercase letters where PascalCase would "
"be expected, and in lowercase letters otherwise."
msgstr ""
"但兩個字元的縮寫則為例外，如 ``UI`` ，在應使用 ``PascalCase`` 的時候要寫成全"
"大寫，而其餘情況則寫成全小寫。"

msgid ""
"Note that ``id`` is **not** an acronym, so it should be treated as a normal "
"identifier:"
msgstr "請注意， ``id`` **不是** 縮寫，應該被當成與一般的識別項相同："

msgid ""
"It is generally discouraged to use a type name as a prefix of an identifier, "
"like ``string strText`` or ``float fPower``, for example. An exception is "
"made, however, for interfaces, which **should**, in fact, have an uppercase "
"letter ``I`` prefixed to their names, like ``IInventoryHolder`` or "
"``IDamageable``."
msgstr ""
"一般來說不建議使用型別名稱作為識別項的前置詞，如 ``string strText`` 或 "
"``float fPower`` 。但有個例外，介面 **必須 Should** 以大寫字母 ``I`` 作為名稱"
"的前置字元，如 ``IInventoryHolder`` 或 ``IDamageable`` 。"

msgid ""
"Lastly, consider choosing descriptive names and do not try to shorten them "
"too much if it affects readability."
msgstr ""
"最後，建議選擇一個容易理解的名稱，並請不要過度簡化名稱，以免影響可讀性。"

msgid ""
"For instance, if you want to write code to find a nearby enemy and hit it "
"with a weapon, prefer:"
msgstr "例如，若要撰寫一個用來尋找週遭敵人並以武器攻擊的程式碼，建議這樣寫："

msgid "Rather than:"
msgstr "而不是這樣："

msgid "Member variables"
msgstr "成員變數"

msgid ""
"Don't declare member variables if they are only used locally in a method, as "
"it makes the code more difficult to follow. Instead, declare them as local "
"variables in the method's body."
msgstr ""
"若變數只會在方法中使用，就不要定義成成員變數。因為定義成成員變數會讓程式碼難"
"以追蹤變數在哪裡使用。請在方法中定義區域變數。"

msgid "Local variables"
msgstr "區域變數"

msgid ""
"Declare local variables as close as possible to their first use. This makes "
"it easier to follow the code, without having to scroll too much to find "
"where the variable was declared."
msgstr ""
"儘量在首次使用變數前定義區域變數。這樣一來在讀程式碼的時候就比較容易理解，而"
"不需要為了找變數在哪裡定義的而往前翻太多。"

msgid "Implicitly typed local variables"
msgstr "隱含定義區域變數的型別"

msgid ""
"Consider using implicitly typing (``var``) for declaration of a local "
"variable, but do so **only when the type is evident** from the right side of "
"the assignment:"
msgstr ""
"建議在定義區域變數時使用隱含型別宣告 (``var``)，但應該 **只在型別很明顯** 能"
"從指派陳述式右邊看出來時這麼做："

msgid "Other considerations"
msgstr "其他建議"

msgid "Use explicit access modifiers."
msgstr "使用明確存取修飾詞。"

msgid "Use properties instead of non-private fields."
msgstr "使用屬性來代替非 Private 欄位。"

msgid ""
"Use modifiers in this order: ``public``/``protected``/``private``/"
"``internal``/``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/"
"``readonly``."
msgstr ""
"以下列順序使用修飾詞： ``public``/``protected``/``private``/``internal``/"
"``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/``readonly`` 。"

msgid ""
"Avoid using fully-qualified names or ``this.`` prefix for members when it's "
"not necessary."
msgstr "當不必要的時候，避免使用完整格式名稱或 ``this.`` 前置詞。"

msgid "Remove unused ``using`` statements and unnecessary parentheses."
msgstr "移除未使用的 ``using`` 陳述式與不必要的括號。"

msgid "Consider omitting the default initial value for a type."
msgstr "建議省略型別的預設初始值。"

msgid ""
"Consider using null-conditional operators or type initializers to make the "
"code more compact."
msgstr "建議使用 null 條件運算子或型別初始化設定式來讓程式碼更緊湊。"

msgid ""
"Use safe cast when there is a possibility of the value being a different "
"type, and use direct cast otherwise."
msgstr "若數值有可能為不同型別時，使用安全型別轉換，否則就使用直接型別轉換。"

msgid "Translation status"
msgstr "翻譯狀態"
